<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 当然我在扯淡</title><link>https://mukhali.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 当然我在扯淡</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2019 14:26:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mukhali.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>北京，那些值得闲逛的地方</title><link>https://mukhali.github.io/2019/%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8C%97%E4%BA%AC/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 14:26:32 +0800</pubDate><guid>https://mukhali.github.io/2019/%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8C%97%E4%BA%AC/</guid><description>0x00 引言 旅游最好的方法：买几本书，去那儿看365个日出。
0x01 故宫 很多人来北京了纠结去哪儿？我最推荐去的地方要数故宫了。故宫是一根针线，能串起好多好多，对于是好多什么，我无法知道你的答案。故宫会给每个人不一样的答案。
故宫是一座皇城，就像英国的白金汉宫，法过的凡尔赛宫一样，是帝王起居和办公的地方。现在的故宫格局继承于明朝永乐帝。现在的北京城如果和南城这座旧城来比是一座重新规划的城市。
0x02 国博 国博就是国家博物馆，是集全国之力全力建设的国家博物馆。去故宫不能预测你能看到什么，但去国博我大概能知道你能看到什么。国博是建国10周年的献礼之一，线索就是这个国家上下五千年，从夏商周，到改革开放。
0x03 恭王府 恭王府原是和第，和珅府邸。和珅跌倒，嘉庆吃饱。嘉庆赏赐给了王爷，这座和珅全力营造的府邸从此也就成了王府。
恭王府旁边是有着白塔的北海，北海也是曾经老炮儿解决问题的地方、有前海、当然也有史铁生积蓄力量的什刹海。旁边更有皇家园林：颐和园、圆明园。恭王府的位置是真的好。
你如果去韩国看了皇宫，你就会觉得恭王府比你觉得的还要好。恭王府还曾是“鬼子六”的府邸。
0x04 国子监 国子监旁边就是出了两位清帝王的雍和宫。雍和宫旁边低矮的老北京民房，衬托出雍和宫的高大。
国子监又称“太学”，以前能再国子监读书的学生称为“监生”。国子监在以前应该是相当于人民大学？当然也有可能是北大清华？我上学的东山书院相当于现在的初高中吧。
国子监旁边是孔庙，孔庙作为精神上独尊儒术的物质存在，那儿的一板一眼还是值得看看。那附近的下马石也是为孔庙安置的。
0x05 奥体 古代未必差，现代也未必差。看过了过往，被满眼低矮的北京老民居厌恶了的精神，你该去奥体，那儿为奥运会展现了很多现代的东西：鸟巢、水立方。当然当年未来恢复北京中轴线发了很大力气的。奥体也属于中轴线的一部分。
奥森那儿好多跑步的，周末好去处，最好的季节还是春秋。北京的秋是出了名的好，加上营造二字那就更了得。
0x06 城墙 北京的城墙很高大，作为帝都，它的城墙是最完善，最雄伟，最完整的。奥，对了，那是以前的时候，现在想看城墙就不必来北京了，你去买张西安票。北京曾经有外城、内城和皇城三重城墙。
0x07 碎碎念 北京前门火车站应该很有意思，只是好像进不去。
中关村原名“中官村”，是李莲英等买来作为退休太监的墓园的地方。
记得曾经有人说过：成名要趁早。
长城也可以去看，看长城看的不是长或者城，看的是山势。</description></item><item><title>2018年的杂记</title><link>https://mukhali.github.io/2018/2018%E5%B9%B4de%E6%9D%82%E8%AE%B0/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 17:08:39 +0800</pubDate><guid>https://mukhali.github.io/2018/2018%E5%B9%B4de%E6%9D%82%E8%AE%B0/</guid><description>0x00 引言 每个人都有缺点，我也不例外。
0x01 只言片语 又是一年过去了，我也已经过三十了。
今年自己想做的都做了吗？好像没有，只是时间已经流逝。
回头看毕业两年，未来该怎么走？我不知道，我只知道我该往前使劲走。
如果我是一匹野马，自该有自己的草原，如果没有，我将去寻找。
2018 电脑、手机……
2019年我该往哪儿使劲？
我一定要去做云开发，基于Golang……寻找自己的草原
努力去做吧，谁又曾知道。</description></item><item><title>洗衣机的选择</title><link>https://mukhali.github.io/2018/%E6%B4%97%E8%A1%A3%E6%9C%BAde%E9%80%89%E6%8B%A9/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 11:19:37 +0800</pubDate><guid>https://mukhali.github.io/2018/%E6%B4%97%E8%A1%A3%E6%9C%BAde%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid><description> 0x00 引言 以前不懂，以后就懂了。
0x01 关于洗衣机 店里的洗衣机停工快一年了，最近天气变冷，在给店了挑选洗衣机。以前不懂洗衣机器，最近查了一下，考虑到空间和合用性，最后选了海尔。
市场上的情况是：海尔洗衣机市场占有率第一、小天鹅专做洗衣机，18年被美的收购、容声是做冰箱出身的。
洗衣机可以分两类：波轮式和滚筒式。我喜欢滚筒样式。
我以前不懂，以后就懂了。
0x2 UPDATE 2018-12-31</description></item></channel></rss>